%==============================================================================
\chapter{Discussões Finais}\label{discussoes}
%==============================================================================
Como foi abordado nos capítulos anteriores, a representação distribuída de palavras consiste em obter uma estrutura de modelagem mais completa, que considera aspectos relevantes como ordenação, semântica e a composicionalidade das palavras de uma sentença. A dificuldade se agrava quando estas sentenças tendem a crescer no tamanho, que é o caso dos parágrafos. Sendo assim, o algoritmo Paragraph Vector tem como objetivo considerar não apenas o mapeamento das palavras em si, mas também dos seus respectivos parágrafos. Uma vez que se tem todos os parágrafos de um dado texto em vetores, análises semânticas mais complexas em cima dessas palavras possuem resultados satisfatórios.

Sendo assim, o foco desse trabalho foi explorar o Paragraph Vector juntamente com os modelos de linguagens abordados anteriormente na tarefa de AS para o português brasileiro. O trabalho de \cite{DBLP:journals/corr/LeM14} apresentou resultados no estado da arte na tarefa de AS utilizando o algoritmo Paragraph Vector. Uma outra proposta utilizando RNTNs também na tarefa de AS foi apresentada por \cite{Brum2015}, que obteve resultados promissores que serviram de base para comparação com os deste trabalho.

Tendo em vista o fato da proporção de sentenças com polaridade positiva ser muito maior que as de polaridade negativa, os resultados obtidos com as versões criadas do córpus ReLi foram satisfatórios quando comparados com o trabalho de \cite{Brum2015} no qual foi utilizado o mesmo dataset. Infelizmente experimentos mais precisos envolvendo as sentenças de polaridade neutra não foram possíveis devido à limitações no modelo utilizado para o experimento como comentado no capítulo anterior certamente causariam impacto sobre os valores das acurácias médias. Já em relação ao trabalho de \cite{DBLP:journals/corr/LeM14} os resultados se mostraram inferiores, uma vez que atingiram uma acurá 92,58\%. Isso se deve pelo fato do tamanho do córpus IMDB ser aproximadamente oito vezes maior que o ReLi.

Como trabalhos futuros sugere-se que seja utilizado um córpus com uma quantidade de sentenças não só maior do que neste trabalho como também balanceado de modo que as matrizes de confusão não obtenham valores desiguais. Outra sugestão é incluir mais polaridades além das positivas e negativas para permitir comparações mais precisas com trabalhos como o de \citeonline{Brum2015}. 

% -  Não faz diferença dobrar o conjunto de sentenças para treinamento uma vez que as duas versões do córpus (ReLi dobro e reduzido) atingiram a mesma acurácia média de 62,28